就快轉工，同事要我教佢地野，仲要我ot教佢地

大家點睇，應唔應該教，佢地高人工過我，年資又高過我，但呢D搵食架餐自己好辛苦上youtube 自學，然後不斷試先學到返尼

唔講工作性質，怕自爆

不了

平評=唔教
負評=教

唔教

點拒絕佢

點解要教，你都擺明轉工
Hea做佢又耐你唔何

叫佢地自己學
人地係你銀包拎錢你識唔識拒絕呀？
唔識既 拎幾千黎洗下先講啦

If you're good at something, never do it for free

話唔熟手怕教錯

我頭先話上youtube睇，上網搵下就有答案佢就話cap圖去word檔打步驟都得面皮厚真係無敵

唔教都吹你唔漲架

你話夜晚要上堂咪得

就開個word檔, 之後貼幾條link, 搞掂

u are right

平時fd底咪教囉
無話幫下手既彩佢都傻啦

好呀 做起之後我send比你啦

呃正評

係到做左一段時間佢地知我識想榨乾我

你唔教佢唔教 容咩易失傳冇人識做架
你好大責任架 識教就盡返份責任好冇
錢呢d野同責任邊有得比

你同佢地有親咩
返工扮多野做唔得閒
放工扮要上課要走要盛

拒絕人都唔識嘅野就將你識嘅教晒佢地就岩

雖然你幾有道理，但警已報

話唔得閒..有野做...轉頭先囉... 第一日出黎做呀

你又啱，不過下一間公司係咪會打去上一間公司套我料
利申：年幾經驗小薯

唔記得save低

連登仔一定負評
正所謂山水有相逢
就算你永遠唔會同佢地共事
但係佢地可能會識你未來公司d人
你自己衡量教幾多啦 成件事做到你有心教就得

遞左信梗係老閪都唔OT

年資高過你,有咩好教

當然唔教喇！自學返黎既野咁容易就比左你！
如果網上都有既、就叫佢地自已上網搵！
已遲職都無需要咁上心、負責任！
呢間公司既前途已與你沒關系！

點d垃圾入門野

看下佢地平時點
再決定教幾多
又或者 佢地問 先答......

完全唔教是無可能.....
除非你永遠無可能同佢地再見面

返工時得閒既咪教最基本
基本野反正網上面都有
ot就不了

OT睇吓點O法，有冇錢?
平時關系點?
正常工作時間教，我ok嘅
你都識講google就有，都唔會係乜野秘技
如果平時都唔多妥嘅，咪hea佢囉
呢D睇你演技

如果係同工作交接方面有關咪睇下係咪走得開心，有頭尾有尾教下又冇壞，唔係有人冇條件係youtube 分享佢識既野，你學條毛咩，要有CC精神

btw 又唔一定親身教，你咪話佢知你自己點學，比個方向 / 方法佢，如果佢咁都懶，救唔到佢。

走得唔開心既，彩佢都傻

教但唔ot教

我識D佢地唔識嘅野，但佢地識嘅我又大部份識，佢地經驗老過我，但無進修，所以我呢D啱啱畢業年幾，學嘅野係最新，而且得閒自己又上網學下野，會識一D佢地唔識嘅野

我呢排都好準時

唔教嗱緊係

同意 可以教既
但唔會ot教囉

咁仲簡單
成疊大學notes比晒佢地

放工六點，ot要九點先計一個鐘，而且鐘數唔係等於錢，係比你儲夠九個鐘，放一日假或者遲到果時用

佢地做伸手黨

教撚錯哂佢地。 完。

係我炒佢，跳槽

唔會OT 教
熟嘅可以教吓，但係通常啲嘢唔到落手落腳做，教完都唔識，佢哋之後咪又message 你問
不過教唔教個態度都唔可以落閘咁
記住山水有相逢

我頭先話唔ot，佢又話多野做，我心諗咁唔通等你做哂再教教埋都唔知幾點返屋企又遠

佢無咁嘅技術學咩人做呢個位？
學技術都喺一種投資，未燃想要免費教。

咁message仲覆唔覆

it狗?

你話我到收工時間，識就最好，唔識自求多福

都係用電腦但唔想自爆

我投資左好多時間

唔會詳細教啦，話好忙冇時間叫佢上YouTube/覆返啲網俾佢咪算囉

thx ar

明白你嘅，唔燃使教叫佢自己上youtube學。

連登有愛

好來好去, 教表面果浸

三唔撚識七點解要幫佢教佢
同佢有親呀都on撚99

辭職仲教

首先一定唔會OT教，問起咪話要趕住去上堂唔收得晏之類

至於教幾多睇下你同佢地本身係咪FD底/平時都待你不薄，係既教少少基本野+俾些少心得佢點自己去搵答案
如果無仇無怨但係街見到又唔會打招呼既就hea 9佢話忙唔教算啦

最多畀條YouTube link佢自己睇，唔識可以問下我，我識既都會答下你

落手落腳教就不了

其實正常黎講最後一個月係transition period, 姐係幫公司倍訓一個你既代替品。咁人地最後一個月都有出糧俾你，你繼續屢行職務都好正常姐。

當然你都可以隱瞞同公司有關而自己又識既技能既
但如果係我就唔會囉，一黎山水有相逢，二黎將心比己，如果第時轉左工，冇人教你野，乜都要你google，你都唔掂啦

利申要OT教人就不了

試過走咗幾個月
舊同事叫我返去教個新人

咁你點做

唔ot先教少少la

教啦點解唔教
有咁複雜講咁複雜 然後所有野講一半唔講一半 最好教果一半入面有一半係岩一半係錯

咁多個留言，你最仆街

俾keyword叫佢自己search係極限

幫佢係Youtube download 啲教學片落電腦就算啦

一定要盡你所能去教。
無技能係可以用成世，但係reputation 跟你一世。留個好印象比人，呢班人將來或者係你事業上會幫番你。記住你既人脈係重要資產。

話得閒先教，拖到走果日就理撚得佢

教cad 教max 教sketch up?

認同

Fd底教下冇咩所謂 不過上得黎問就知唔係

有時唔係個個都識知恩圖報
樓主自己判斷下呢d人有無機會幫返你

教
做人唔好咁cheap

平時每人都負責做一D野，我諗住自己做哂就走得，但佢地就慢慢做，收工做唔完就分比我
利申：每次ot都唔係自己工作能力問題

乜唔教會好cheap咩

香港人 > 知恩圖報

乜OT補水好cheap咩?

開個價俾佢

查實你上得黎問你心裡面都已經有個答案求認同姐....

應該少D機會平時想佢地幫幫手好多時都推我，但佢地搵我幫我都盡能力幫，可能我入世未深

功利咁去睇，唔計心理上服唔服
你教左，有冇損失，有冇得益先

你一定要教

不過無話唔可以教個蠢方法的

我只係想知教佢地係咪應份，出尼做野係咪咁，佢地好似我要老鳯教咁

損失：要ot唔知幾耐，因為要等佢做完自己野先開始教
得益：暫時未諗到始終未必會聯絡

但我自學嘅暫時都係最簡潔無乜多餘步驟嘅野好難塞D無聊步驟

唔係應份

間公司你做得開心
份糧你又出得開心
個同事你覺得佢份人ok嘅
咪當識多個朋友

如果係閪公司閪老細閪同事
真係學其他巴打咁講 send條youtube link俾佢自己睇算

其實諗咁多不如教左佢算

樓上有位巴打講得啱reputation 好重要 難保你有日會再合作

人地都唔係真係想學嫁啦 如果唔係就一早問左你教啦，總之你扮下嘢 拖下又一日拖下又一日跟住就last day

以前有個仆街同事真係咁講話問佢嘢要收顧問費

教大路野唔會整死公司就ok
十年唔逢一閏嘅野就唔教，或者少做到唔教

你諗吓公司，上司，同事平日點對你。你就知點做架啦

如果你好憎公司 我建議你教 但做錯1-2個step 做錯野重衰過冇做野

Ching做咩教精班小朋友

唔識

唔知

唔記得

平時對你好
你咪教少少佢地
如果唔係，不了

通常有返咁上下工作經驗嘅人，都會同你講人脈係重要嘅
不過連登仔完全唔buy呢套，覺得山水冇相逢
呢幾條友唔會幫到我D乜之類，所以反枱都冇問題.....

冇人有水晶球預知未來，所以唔可以話連登仔錯
但我覺得 build up 自己嘅形象都好重要
做野認真、有責任心，今時今日係好難搵
(教下一手就係責任心嘅表現)

唔係叫你契弟咁乜都照做，閪人閪公司啋佢都傻
但正正常常冇乜特別，都唔好做得太難睇
同你共事過嘅同事，對你留有好嘅印象

話唔定有日直接/間接幫到你都未定
我依家呢份工就係識人介紹嘅
佢個朋友想請人，佢諗起我做野都ok就介紹咗我
份工都唔錯，幾輕鬆，睇你buy邊套

好感動，平時開膠po無人理，一開認真po有咁大段野

因為香港仲有好人

知道巴打

明白

教你老尾
人工高過你
仲要教？

都走啦
教黎把撚

梗係唔教啦，佢點對你，你點對番佢，好公平

教佢地點樣去學

收工唔得閒。。。有咩明日再教

教佢老母，舊公司d人全部唔值得幫

都唔做，仲要幫佢 OT？ 幫公司搵人取代自己。
除非公司或你阿頭平時對你特別好，唔係浪費自己時間

如果同你工作有關點都要教啦唔係d 野點handover
無關就wfc

彩佢都on9 理鳩佢

鳩教

教
一定要教
但教佢行一條最長既路去完成呢件事
中間有咩過程係你自己辛苦enhance返黎既野就完全唔洗留底比佢

你話你開個課程 一個月5000蚊
叫佢地加入
每個月4至5堂 假期教佢地
每堂2個鐘
要全部人學先教
睇下佢地仲學唔學

一定唔教.你話自己比錢學就教
同你無親 我都係自己地憑咩你要食殘廢餐？
信我 呢種人唔會同你再有機會見 而且唔會係你呀頭
一定唔好教

話教之後慢慢拖囉 遞左信驚乜

俾條片佢哋睇咪算

比番啲youtube link佢睇